# НИИ Механотроники
> 2019.04.01 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Contact](contact.md)

|[![](f/c/n/nii_mt_logo1t.webp)](f/c/n/nii_mt_logo1.webp)|<mark>noemail</mark>, +7(473)224-00-01, Fax +7(473)224-00-01;<br> *Россия, 394063, Воронеж, Ленинский проспект, дом № 160а, офис 259 (технопарк 「Содружество」)*<br> <http://mt-nc.ru>|
|:--|:--|
|**Business**|…|
|**Mission**|…|
|**Vision**|…|
|**Values**|…|
|**[MGMT](mgmt.md)**|…|

**Научно‑исследовательский институт механотронных технологий — Альфа — Научный центр** — создание высокоресурсного экстремальностойкого электрооборудования.

Хронология создания и развития НИИ МЕХАНОТРОНИКИ-АЛЬФА-НЦ первично связана с 「решением 02.01.1992 г. ФНПЦ ЗАО  НПК (О) 「Концерн 「Энергия」 о преобразовании НИО спецэлектроприводов НИИ Электромеханики Концерна в дочернее научно‑исследовательское предприятие — ТОО, состоявшееся как юрлицо апрелем того же года при последующей автономии (03.04.2000 г. — ООО) и развитии в ЗАО (2008 г.). Его учредители — широко известные в среде специалистов исследователи, разработчики и организаторы производств комплексной электротехнической продукции и прежде всего бесконтактных электроприводов постоянного тока. В их багаже резервированные БДПТ для автоматизированных межпланетных станций и систем спутниковой связи, многофункциональные исполнительные механизмы для комплексов ориентации КА и ВТ, микроприводы для видео‑, аудио -, периферийной техники, бытовых и промышленных швейных машин, приборная медтехника; разработка и изготовление контрольно‑поверочного  и  пультового  обеспечения под них. Основные направления деятельности научной организации в области создания приборов, исполнительных механизмов и алгоритмов XXI века с цифровым электронным управлением при системном мониторинге рабочих объектов берут свое начало из огромного накопленного, но не востребованного в полной мере научно‑технического потенциала 「ГосНИЭТИ — НИИЭлектромеханики」 г. Воронеж с ориентацией на проблематику медицинской и общепромышленной технологий, задачи оборонного и космического комплексов. И на этом пути институт в 2001 г. становится действительным коллективным членом Федерации Космонавтики, а с 2004 г. 「сертифицируется」 научным центром российской академии космонавтики им. К.Э. Циолковского с оценкой устойчивого фрагмента инновационной системы РФ. За конкретное участие в реализации космических программ 26 специалистов НИИ награждены медалями С.П. Королева и М.В. Келдыша, Ю.А. Гагарина, М.Ф. Решетнева, Г.Н. Бабакина. Введенный в 2001 г. обязательный норматив критической патентозащищенности вновь создаваемой конкурентоспособной продукции предопределила плановый подход к ежегодному оформлению не менее 2-х заявок на изобретение и НОУ-ХАУ со 100 % подтверждением новизны гетерогенных нововведений, их программно‑аппаратного и производственно‑технологического обеспечения.

Проводя исследовательскую маркетинговую политику, НИИ с 2002 г. является стабильным участником презентации экспозиций международных инновационных салонов, национальных выставок (Технология из России, Руспартенариат, Росинформ, Ресурс и др.), Российского (г. С.-Петербург) и Московского венчурных форумов, межрегиональных и специализированных выставок, Воронежского промышленного форума, обозначенных их медалями, спецпризами, дипломами.

Реализуя гражданские, военные и космические программы НИОКР, при ежегодных темпах роста объемов НИИ-НЦ с 2003 г. активизирует свою деятельность на основе заключенных соглашений с Воронежским государственным техническим университетом (ФАЭМ) в части подготовки профессиональных молодых кадров, предполагая решения задач возобновления интеллектуальных ресурсов отечественной механотроники, как специализации, в значительной степени определяющей социально‑экономическое и научно‑техническое развитие России.

Студенческая практика в НИИ и последующая аспирантура ВГТУ, совместная академическая деятельность, научно‑технический совет и редколлегия выпускаемых научно‑технических сборников, председательство специалиста НИИ в ГАК ВГТУ — стало обыденной партнерской практикой двух научных организаций.



## The End

end of file
